# Обработка изображений ПЗ5

## Состав репозитория

В [static](static/) хранятся изображения, видосы и гифки.
В [scripts](scripts/) хранятся код и блокноты

## :black_heart: Задание на плюсик

Оснавная идея состоит в использовании метода Transfer learning, адаптации предобученной модели resnet101 под нашу задачу и добавлении слоя, который будет делать Dropout.

Использую планировщик StepLR, который снижает скорость обучения каждые 7 эпох.

Для оценки использую выборки для обучения, валидации и тестирования. Собираю с них метрики оценки и точности.

Немного переборщил с количеством эпох, так как ожидал более низкий результат, но метрики показали, что мы достигли
требуемого нам порога на второй итерации.

[Блокнот](scripts/zimain-magnum-opus/img_process_5.ipynb) с заданием для смешариков

### Метрики

Для визуализации метрик завел переменную history, где храню данные в виде json

<img src="static/zimain-metrics.png" width="500px" />

### Выводы

Используя метод Transfer learning и изменение структуры предобученной модели resnet101 добились высоких показателей метрик.


### :nail_care: Задание для новеньких :nail_care:

Были добавлены три сверточных слоя (conv1, conv2, conv3) с последующими слоями пулинга (pool), что увеличило способность модели извлекать высокоуровневые признаки из изображений.

Для обработки различных размеров изображений воспользовался адаптивным пулингом (nn.AdaptiveAvgPool2d), чтобы автоматически адаптировать размерности перед подачей данных в полносвязные слои. Это позволяет избежать ошибок, связанных с несовпадением размерностей.

Уменьшил количество эпох обучения до 10 для более длительного обучения модели.

Уменьшил скорость обучения (lr) до 0.001 для более стабильного обучения.

### Итог

Добавив сверточные слои и изменив параметры обучения, добился улучшения выходных значений. 
